### 第四周任务提交情况
---
#### 成绩评定(实现效果+代码完成质量各5分)
<details>
    <summary>点击展开</summary>

```TXT
>陈庆宏 --> 5+3 
    缩进及注释 -1
    未按照要求建立工程 -1  

>陈奕玮 --> 5+3
    与陈庆宏提交有雷同
    扣分同上 -2
    
>方旭光 --> 4+4
    缩进及注释 -1
    LED闪烁时序不满足要求 -1

>胡颢觉 --> 5+4
    未按照要求建立工程 -1
    
>黄可可 --> 3+4
    与胡颢觉提交有雷同
    扣分同上 -1
    视频内未出现LED闪烁现象 -2

>阮杭 --> 4+3
    LED闪烁时序不满足要求 -1
    缩进及注释 -1
    未使用CubeMX生成工程 -1

>吴佳城 --> 5+3  
    与阮杭提交有雷同，但视频时序是准的
    其余扣分同上 -2

>夏天 --> 5+3  
    缩进及注释 -1
    未按照要求建立工程 -1

>阳哲 --> 5+3
    缩进及注释 -1
    未按照要求建立工程 -1

>张程俊 --> 5+4
    缩进及注释 -1
    未按照要求建立工程 -1

```


</details>

---


### 阶段性汇总

#### 存在问题
1. **缩进不规范，分数少一半，代码不注释，我直接两行泪！！**  
2. 使用的HAL库为网上获取的拼装版本，而非CubeMX生成的版本
3. 系统时钟不准确
4. emmm?为什么重复率很高？

#### 改进方案
1. 还是这个问题，再看一遍-->[第二周阶段性汇总](https://gitlab.com/Elec-Ctr-Dev/2021/-/tree/master/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%8F%90%E4%BA%A4)  
2. 工程目录配置的合理性很重要，让大家建立User文件夹后再放置文件的目的是为了凸显用户编辑代码，以及指向性，若一个工程用户修改了很多零零散散的部分穿插其中，后来者会非常难以维护  
3. 了解所用平台的硬件环境，确认正确的晶振频率
4. 要更加熟悉`Stm32CubeMX`的使用，在将来，它绝对是必须要掌握的内容  
##### 一个规范的工作区是什么样的?
这里贴一张我自己平时的工作区，我比较喜欢使用`Makefile`方式开发，所以与Keil不太一样，但大体相通。  
![Makefile工作区范例](img/Makefile工作区范例.png)  
(以下内容绝对没有自卖自夸的成分)  
对于这样的工作区，一眼就能看出哪里是用户编写的代码，哪些文件对应什么样的功能，哪些函数的定义和声明在什么位置，且缩进和注释也比较适合阅读，条理相对清晰。  

对于`MDK-ARM`开发方式来说，`Keil`工程目录与实际的文件目录是分开的，需要自己手动建立物理的`User`文件夹及下属文件夹，随后在`Keil`左侧工程目录中新建对用的文件夹目录，添加对应文件并设置`Include`包含选项。  

![Keil工作区范例](img/Keil工作区范例.png)

虽然对于小型的项目可能并不需要这么麻烦的步骤，但这是一个良好的工程开发习惯，在面对大型项目时非常有用，除此之外将其归到`Git`也是非常重要的能力，本项目所在仓库就是一个典型的例子。

这里插一嘴题外话，可能已经有同学发现了我的编辑窗里完全没有HAL库的影子，而且使用的是`C++`代码，对于使用如何`C++`编写`Stm32`，可以参考[我的博客](http://blog.luchichick.cn/2021/08/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%BF%E7%94%A8C++%E4%BC%98%E9%9B%85%E5%9C%B0%E7%BC%96%E5%86%99STM32%E5%B7%A5%E7%A8%8B/)  

对于`C++`开发方式，最大的好处就是使用`C++`的名称空间和类特性，构建自己的通用类库，一次编写，多平台运行，只需要实现基础底层实现就好。

此外，对于`CubeMX`生成的`main.c`，其实是有很多冗余又不美观又不能删的注释在内的，这里我使用了一个比较技巧性的方式，反正程序的最终目标是进入用户`While(1)`循环，那我就自己定义了一个`real_main()`函数插在`main.c`的用户`While(1)`循环里，且将`real_main()`定义在别处，这样就可以用`real_main()`取代`main()`当作主函数来使用了，`Arduino`的程序起始为什么是`loop()`？这个就是原因。
#### 总结
任务本身比较简单，目的是让大家以掌握为主，希望务必要自己**亲身实践完成**,自第六周任务起，若发现雷同，则**双向扣分**，关于这个有很多种判别方式，借鉴是很正常的行为，但不提倡没有自己的内容。  
时钟系统是任何数字电子系统的心脏，了解它是非常重要的!!

